比老母問左兩句口啞啞

食緊飯
佢話旺區啲鋪頭比晚夜嘅示威搞到冇生意
再持續落去一定執笠/炒人 大把人失業 又話旅遊業大減 靠旅客嘅商舖死哂
我個一刻諗唔到點駁好 講左句要怪就怪政府
請問有冇更好嘅答案

香港從來都唔係依賴旅遊業

惡性依賴

平啲租，樓價回落，關小市民咩事

旺角區關鋪係因為店主怕差佬
唔係怕示威者
完

有冇諗過呢堆名店金行藥房逼死左幾多小店

經濟好財團受惠，人工又唔會加

點駁黨block

一開始話攬炒

岩呀 同佢講而家就係要攬炒

結業只是陣痛

係事實 同時係好事

大家一齊餓死

岩啊 我地就係要佢地執哂

政府咪就主因lor 仲咩可以講

假設你老母係藍絲，
示威者係自己工餘時間出黎 示威期間係可以買野
差佬係返緊工 佢地出黎一定唔會買野 買野=失職
差佬出擊等於要清走買野嘅示威者 得返唔買野嘅差佬
所以可以收鋪了

TRUE

旺角果D隬敦道成條街一眼望晒係咩？

錶舖，金舖，藥房，冇晒特色，我係遊客都唔幫襯啦，係需要大洗牌趕絕呢D單一依賴大陸遊客既舖頭，以前旺角好多特色小店，依家我係本地人都唔多去了

問佢點定義遊客同大陸遊客

少人去咪減舖租囉

大家想攬炒丫嘛

有沒生意都唔關你事，因為你都沒享受過單一化經濟發展帶來的成果

答佢自從差佬成日封旅遊區地鐵又射tg之後旅客跌得勁咗囉

第一 香港唔係主要靠旅遊業搵食
第二 問你老母 你聽日落旺角食飯 佢驚唔驚你比差佬拉

佢可以嘗試做下抗爭者生意或者做當值警察生意

賣凍撚水賣到發達都似

做生意包賺?

怪政府
佢好搵我地受苦 成街藥房
叫左你讀多d書唔洗做sales
人地賣口罩頭盔發哂達 自己唔識轉行咁on9
咪玩啦 劏房波話俾 50 億佢地度過難關 我四千蚊都未有
下 經濟差係大陸支爆 同貿易戰咪賴啦
屌 警察搞到香港立立亂 唔鎮壓咩事都冇啦
失業率3%全球最低你仲想點 大把工做唔識返其他工 廢青黎？
炒左果d去哂做地鐵粉衫狗你唔知？
人都死埋啦 仲返工？

有人想知再講

你阿媽係唔係老闆，做生意先？

唔係就一齊祝佢地執多d
生意回落 > 減價搶生意 > 做唔住執粒 > 無人租 > > 減租引客

最後受益嘅一定係大多數平民唯有同頂唔住執粒嘅老闆講聲愛莫能助

而家幫香港排毒呀，車租貴，鋪租貴，租平，民生既野都會平

近排好多哩d post

依個吸毒經濟嚟，淨撚識賺easy money, 之後又唔投資返實業同研發去回饋社會，個個都度住點嘆世界滾大舊錢
有幾耐風流咪有幾耐折墜囉
被回歸後政權除咗搞鳩市民撚有做到嘢咩

裝備自己啦，老母你都講唔嬴btw

政府廢

間鋪你有份？
關你咩野事？
你會去果堆鋪頭幫襯？
就算會，d鋪頭生意唔好減價唔好咩？

咁先有個竇扑野生個孫比佢抱
一係去到你呢代絕子絕孫，唔好怪人

旅遊業佔香港gdp 5%

如果比人炒 出黎抗爭

Blame the victim

收皮啦

自由經濟嘛, 市場洗牌
有能者咪居之囉, 又唔見考公開試咁多學生陣亡又有人嘈?
做唔住呀? 佢地廢囉
唔鍾意中國就要人移民, 同自己廢就抵死, 一向係我城既核心價值

經濟周期
係咁㗎啦

咁啲鋪頭因為夜晚示威搞到冇人黎 生意少左就炒人 點搞

問返佢覺得香港有冇一啲真係叫做實體經濟

你講嗰個問題或者可以調返轉嚟諗

點解香港呢個地方唔可以靠自己嘅內需去振興自己嘅經濟，永遠都要係靠外來嘅嘢去提升個經濟

一個國家或者一個地區完全唔靠實體經濟一件好恐怖嘅事

因為如果冇實體經濟即係有依賴，對人有依賴嘅時候個春袋隨時俾人揸爆

簡單啲來講等於成個香港送咗比人哋

點解係好事

生意一定賺？係既叫佢打本比你做

攬炒呀，知唔知咩叫攬炒呀
靠自由行食左咁耐，搞到其他產業死晒，依家係還咋

家陣唔係一間鋪生意好就代表對所有人都好
一定會有輸家同贏家之分
因為一間鋪執咗，第樣嘢就會頂上

例如執咗一批藥房，有批餐廳就會租咗呢批空鋪
咁鍾意去藥房買嘢嘅咪係輸家
鍾意去餐廳嘅咪係贏家（多咗選擇、多咗競爭令餐廳平咗同多嘢揀咗）

第一次開依啲POST

執曬咪好 d野都貴到不正常

想補充少少，我哋所謂嘅攬炒係先破後立，先去除所有香港依賴性嘅經濟，咁樣先會好清晰香港人到底最需要嘅係乜嘢，到時我哋可以打搵成個香港嘅根基，經濟起飛一定極之快

旅遊業再好,樓價照高,物價照高,工時照高,強積金照蝕錢,有乜用

你問佢 有無去過呀？ 晚晚爆場喎 無警察就有生意做 警察一出就收工 你話係邊個問題？

夜晚示威 如果佢處於示威區 就係好撚多人
因為示威者都係人 佢地都係消費者

相反當差佬出黎清場 差佬唔係消費者
可以收鋪了

影響到你?
執得嘅都係做大陸人嘅生意

搵得多你有得分?
老闆平時賺埋賺埋都唔分或者分極少比你地啦

強國人d人民幣跌到咁，仲點落黎掃貨
你諗下yen 7算變8算，都減少你去日本意欲，或者減低旅遊消費

唔好以為呢一兩年大陸狗落黎係咁買做到數就紅曬心咁
大把廠商開始直接送貨上大陸
慢慢大陸狗都唔洗落黎
咁又瀨落示威者到？

個政府短視靠旅遊業關我撚事

答：林鄭答應一個訴求恆指升一千點，答應晒五個訴求就皆大歡喜，香港重光

服務垃圾 價格唔夠人抵唔好怪人

咁關你乜事?

唔開喺嗰度咪冇嘢囉

你問下佢M記七仔有冇執到 呢個社會不嬲都係適者生存

關你撚事，間鋪你有份？
無生意關你撚事，賺到錢你有得分？
平時你唔係d嘢唔關你事就唔嘈既咩？做乜撚野依家咁上心？

其實香港最早都冇自由行 係咪果陣d人係咪食緊空氣大

攬炒囉回復正常姐

有邊個遊客區既本地居民會中意住係遊客區，而香港就全港都係遊客區咁濟

叫佢落街行下feel下條街幾撚舒服

開唔到源咪節流囉

係醒目既
年頭賣鋪
年尾再入手

隨時仲有淨添呀

你睇恒指
上星期入
今個星期已經賺到笑

岩呀 唔應該只靠旅遊業
呢D要靠旅遊嘅係畸形現象 早就要執

同佢講 搞到佢地執嘅係業主
點解唔叫業主減租？俾唔起租係佢經營不善

關我撚事
旅遊業旺我地有得益?

一齊出黎示威囉 贏左咪冇黑警再恐襲

賺咗咁多年，影響2,3個月就執笠？

一大批市民721比黑社會打 仲有女仔比popo非禮 831警察都打埋巿民一份下下爆頭 合理懷疑人都死埋

各樣野伯母都無批評 你同我講失業？
失業死人未 有冇受傷 流血未
順手問埋伯母良心係邊到

樓主 你咪同你老母講 真香港人企業怕咩
黃絲號召力大 叫佢睇下富臨

畸形嘅旅遊業當然係輕唔起考驗
咁都要問

地產加租唔見佢屌？

遊行示威照開鋪
係popo一出黎吠先收鋪

藥房金鋪執曬你會心痛?
都唔係做你生意,仲愈開愈多

唔計示威
大陸因該貿易戰經濟差左
內需都唔掂
人民幣又眨值 買野貴左咁多
中共又開始停簽證
因為驚走資
旺角區本身係遊客區
一定少左好多遊客
睇數據做人

抗爭仲有代價

呢10年炒樓炒地搞到租咁貴，幾多小舖執左笠 開舖就係為交租。如果真係因為咁再加經濟疲弱，包租婆都唔減租，咁係咪應該鬧舖主先 Btw明明因爲黑警會傷及無辜放tg

呢啲只係短期影響嚟
抗爭成功的話幫你做文宣R翻多啲旅客又點話？
應該叫埋你老母一齊努力

唔好理，做大事，點可以婦人之仁

繼續食飯

大陸繁榮
去吧

汰弱留強，舖租回落返又可以創業

賺左咁多年兩個月生意差少少就做唔住既根本唔識做生意啦

哩樣真
驚佢地打爛野

星期日明明咁和平，邊個搞事先

答佢賺錢你有得分？
關佢撚事咩

佢地賺嗰陣有分錢畀你咩?

佢地無商場頭腦唔識變通啫
開間鋪賣口罩安全帽，手套同水發到豬頭啦

冇狗咬你就和平！

行業咁撚單一 完全唔搞科技產業
你以為係咩人特登搞到香港咁撚樣阿??

零售佔香港GDP 4%咋，計埋旅遊點都睇唔到金融地產車尾燈啦，香港輸咗共產黨打到嚟就真係全世界含家產啦。

至於鋪頭執笠關你撚事咩，d藥房賺幾千萬果陣有冇賠償損失畀所有被行李喼碌過隻腳嘅行人呀？冇嘅話可唔可以收收皮先唔好瓜瓜嘈呀？

靠放遊既鋪頭對社會有negative externality
執咗對社會更好

第一中国遊客佔嘅GDP係3%左右
第二專做中国人生意，就要預咗，因為依家中国消費降級，自然少左人消費，其實都係遲死同早死嘅差別，做生意包賺架？

唔關你事就收嗲啦咁
我邊撚到有話佢地執係抵死?

「人地既事關你同我咩事」，佢係咁關心其他人既話就唔會由得個政府由得班黑警亂咁黎啦，扮哂野咁

解決產業崎形 過分依賴大陛人的問題
改正為本地企業依靠番本地人嘅原貌

正常情況下
有示威活動，反而係會多左人去商埸消費
但係警察提早做野，打示威者放催淚彈，先係令人驚嘅點
因果唔好調轉

關你咩事 一句Ko

“關你撚事咩”
“咁撚大愛把撚咩你”
“你死都未到人地死喇”

業主唔肯共渡時艱

執既都係藥房同旅行社 你問下你老母關佢乜事

依家係樓主老母講先喎
我代入樓主答佢

你做乜柒呀?

暴政係原因 點解人譴責嘅唔係暴政 而係出嚟反抗嘅市民 本末倒置

你做旅遊業㗎 唔係關我撚事 定係賺錢我地有得分

關我撚事
佢風光時有無理過我搵唔到食
佢揾唔到食邊個理

你腦有事死開少少啦
依家係樓主老母問佢先?
乜春野唔關我事又講鳩呀?
你做乜柒呀 三毛

呢個就已經係問題啦
點解一個國家的經濟只靠旅遊業？
咁只要人唔來咪仆街囉

經濟周期正常啦 工業之前收皮咪轉金融業

好野囉
香港由一開始俾自由行扭曲左香港經濟 依家只係反彈

第三香港開鋪難，最大同最主要成本係在於租金，業主唔減租你怪普通市民？

示威遊行從來都係會影響到人 正如一個好既國家係唔會有示威一樣

你地要怪既唔係示威既人 而係有能力解決示威既當權者(eg 林鄭)

個情況就好似一間屋著火你係唔會怪個火好暴力阻到人，反而係要怪有能力救火既人點解唔去救

一雞死一雞鳴
最近除左賣gear公司
最好生意係 移民公司 賣外國樓公司
物競天擇 自然淘汰
永遠都有人得益有人失
自由行旺既年代 人人落黎買野
唔見佢地擔心國內銷售業？

轉發

面對卑鄙的極左鎮壓手段, 應如何抗爭下去?

如果繼續現有的抗爭模式, 在政府的卑鄙手段下, 抗爭將無可避免令到香港進入動亂, 雙方相應武力升級, 最終走向67暴動的結果.
這場運動的目的是5大訴求, 加上之後引發的警暴問題.
這場運動到目前的成功是因為和理非與勇武的不割席

運動如果失敗, 就只有出現在和理非與勇武割席, 政府的卑鄙手段就是不斷地試探這條割席的底線. 武力的持續升級, 底線遲早會被攻破, 只是武力程度及時間問題.

如果想運動持續, 如果想達到香港人的5大訴求, 制止警暴, 就不應升級武力! 現在警察在帶示威者升級, 例如買棍比休班警員, 目的要令在示威現場的武力發散到居民平時的生活當中. 所以, 示威者不應一路被警察帶入死路! 運動的目的不是要衝擊警察, 但是現在警察把運動的焦點帶到他那裡去, 因為這樣最安全, 他們有足夠防備足夠武力, 衝擊警察不是示威者應有的目的!

建議:
1. 罷課不罷學, 堅持中學每日返學前的人鏈, 並可以各有創意, 表達訴求
2. 商場唱歌(太古城已經係一個好的示範, 日日有人帶頭在不同商場唱)
3. 屋苑自發快閃喊口號, 唱歌, 5-10分鐘
4. 無必要圍警署唱毅進仔歌, 完全無意思, 只是情緒宣洩, 但成本太高, 而且在國際輿論上沒有任何宣傳效果. 應圍警署, 表達訴求, 要求解釋721, 831, 還眼等等警暴問題. 唱毅進仔歌, 不如請有心人, 把警暴事件編輯成一首歌, 比市民去唱
5. 不要每次圍同一警署, 每晚6點(或8點)連登上玩俄羅斯輪盤, 點著邊間警署, 邊區街坊落去表達訴求
6. 珍惜勇武, 人越來越小, 衝擊事件不應每日都有, 一周一次, 集中火力, 可破壞黨鐵(3分鐘行動時間), 可set road block, 封紅隧, 封青衣橋等等有顯著意義的行動. 行動完成即散水, 不要戀戰, 不要增加戰線, 不要被捕, 不要受傷, 否則, 行動即時失去意義!
7. 呼籲民陣搞大型和理非集會遊行, 在沒有大型和理非集會遊行, 每週都有不同團體搞不同示威遊行, 但不要衝擊警察防線, 可挑釁, 但警察有黑旗, 就散, 不要搞到槍林彈雨, 每次出現這種場景, 都是示威者, 勇武最受傷害!

呢場運動香港人要長時間進行下去, 才有贏的機會. 目前的衝擊, 武力上升, 只帶來勇武人手的損失, 增加社會進入動亂而導致和理非割席的風險. 所以, 需要每個示威者都要好好思考.

香港正式進入經濟大洗牌階段，堅持落去。

我喺13日之前開咗個post你可以參考一下

香港唔應該淨係依賴旅遊業
唔好咁短視

笑死, 自己柒左係度吠
死撚開啦你3毛

依家係黑警搞宵禁唔係示威者
你咪叫嗰三萬黑警自己去消費 淨係識賭錢嘅垃圾

推

d人真係身在福中不知福 有飯食咪算lor 想當年 我飯都冇得食 去m記食二手薯條渣 依家d ar叔都未捱過

可以用元朗就例子？
賣飲食既 敢開鋪既賣哂貨添
示威者都係人都要食野 可能比平時仲多生意
不過警察一到 仲敢坐喺度食？
輕則放個催淚彈 重則亂棍+拉返去

賣日用品既 今日唔買第日都要買
唔通因為附近示威你唔喺樓下買日用品 走去勁遠買？跟本唔會影響生意

不過以上不適用於藍店

咁咪抵比個POST比人圍屌囉
死3毛

你同佢出去食一次睇下洗唔洗排隊

經濟差，所有野都平，仲唔夠好?

這是個很好機會，進行經濟上戰略性改變，
開拓內銷本土市場，是近年大勢所向，而外銷影響則程反向，即使面對現況也未受太大影響
要學一本正經地互說八道

去一次澳門 你就知道過度依賴旅遊業同博彩業係有幾咁大鑊
本地人完全冇生活質素可言

你咪答咗標準答案

冇理由要市民執政府不負責任嘅手尾

正常如果警察唔出黎
人流會比當區或者附近區域消化
亦會消化
但警察黎會趕人走 仲點會消費

1、行得正企得正點會怕執笠

2、呢啲100%靠大陸客嘅鋪頭根本唔應該存在，係之前太氾濫太多，而家執笠只係逐步回復返正常狀態

呢個先係我熟悉嘅香港

變到新疆咁到時生意幾好都冇用

啲錢你又無份賺，關你撚事咩

可以答一

依家叫慘 ？過左送中
樓價跌一半
全世界有錢人走佬

係唔係要多謝年輕人先？

答二

示威左幾次 100萬200萬人

上街 都無任何影響

最近小小人示威就封站

係政府玩死商戶

地鐵打人，叫黑社會打人

害大家無生意做係共產黨

香港人示威左幾十年
邊有出過事
商人中好生意

係政府攬抄
害死全香港

先破而後立
你唔大力推走瘀血，個人永遠唔會健康

轉開五金鋪囉

樓主答得已經好完美
怪就怪政府，林奠條仆街想玉石俱焚

低質3毛

樓主根本係藍
唔好理佢

無得駁 呢個係事實 抗爭係需要付出成本
不論係自己嘅成本定影響到人地嘅成本
不過政府早一日回應五大訴求 佢地受到嘅影響就少一日
歸根究底係政府問題

破舊立新呀師兄

唔捱得囉，咁簡單

生意有賺有蝕

你係呀 開親D POST都係

本身香港經濟就發展係on9 全部依靠外來入口又勁單一 根本好唔健康 宜家係時候修正真正光復香港

「旺角咁多藥房同金舖本來就係畸型自由行政策谷出黎，唔通香港喺6月之前好正常？經濟好好？你睇到有差佬同冇差佬嘅環境差幾遠，就係亂同埋唔亂嘅分別，差佬亂出催淚彈入人地舖頭同屋企一句道歉都冇，你覺得只係示威者嘅責任？」

啲舖執哂 開多啲街市 賣平嘢 不知幾好！
樓價跌嘅 我買層大樓比你老人家！

愛國愛港嗰d人咁都唔出嚟消費？阿爺關咗水喉喇？

根本依賴單一產業就係有問題，
一早要撥亂反正

佢地賺錢嘅時候有加人工/派錢？

有便樓住唔好咩?

旅遊業的問題是他們長期依賴中國大陸的旅客
所謂靠旅客的店鋪是什麽店鋪？
我們真的需要滿街的藥房和珠寶店嗎？

人地既生意關你咩事

咁又關示威乜事? 又係blame the victim. 既然影響經濟, 林奠咪應該快啲回應囉

香港政府 唔回應 繼續差下去

經濟上 可以藉此洗牌 減租 物價下跌 不是好嗎？

依賴單一客源既舊經濟唔收皮
新經濟點發圍

因為自由行過度發展
搞到周圍都係金行藥房水貨鋪
仲搶貴晒d 租
連帶一般民生相關既鋪頭一係做唔住要執笠一係加價頂返d 租
依家少左自由行先有望迫到d 業主減租, 咁先變返正常

你問佢有冇其他好方法囉屌
係突登搞你經濟架啦
唔痛邊會讓步

鄰國唔放人落黎
要怪怪鄰國

日日都有口啞啞post
連登仔是否又中伏

近期酒樓滿座叫你母親自己去睇吓

而家執果啲舖頭都唔係做香港人生意，執左對我地生活完全無影響

等價交換
自由同民主既價值值幾多錢？

屌地產強姦業主嗰陣你阿媽有冇出聲啊？

傻系
如果唔關提問果人事 咁佢問黎做乜春
死全家啦三毛

個個藍屍拎失業黎講
叫佢地是旦開個招聘網
大把工請人

無本地人生意可能係因為俾黃絲Boycott
叫佢哋有番良心自然有生意

至於旅客，尤其大陸客
中美貿易戰+人民幣破7 的影響力更大
佢地消費力減弱咗，鋪頭自然生意少咗
關示威X事

民陣：正申請 9.15 大遊行】

社會及政治組織從業員工會晚上7時半在遮打花園舉行「反濫捕、抗威權集會」。民陣召集人岑子杰宣布，民陣正申請 9 月 15 日（周日）遊行，呼籲之前出過嚟的人再次上街。

係咪要再晒冷，嚟個百萬人奇蹟啊？
冇人提、冇人宣傳，一萬人都偷笑啦！

星期日要人！
星期日要人！
星期日要人啊！！！

酒樓d呀姐話冇咩人訂台，個個唔出街，最慘係封站，去市中心食飯要走都走唔到
做街坊生意既酒棲可能會好少少，
希望快d 完唔洗人心惶惶，d 人拆站拆都四周都爛晒，好恐怖

同佢講經濟係一個循環
每一段時間都會有主流既產業
以前都大把獨立商戶 都慢慢比中型同大型財團淘汰
因為財團財力透過各方面既炒賣獲得越多金錢
之後不斷擴大版圖 用分店去節省成本 有幾多獨立商戶慢慢頂唔順執笠/炒人 佢個時都冇出聲啦

而加時代已經唔想要同唔需要既店鋪自然會被淘汰
再問下佢如果經過今次社會衝擊後 租金下降
有更多人可以自己做老闆 做小生意都可以養活自己
回到香港人既錢比返香港人賺既時代
回到百花齊放 有能者唔會不斷試著壟斷市場既時代
回到唔會因爲唔係大陸遊客而唔得到應該既服務既時代
我諗冇人會反對 而加大老細搵太多錢 打工搵極都係咁上下 點解唔可以變返個個都可以係老細既時代 起碼靠努力智慧同眼光有機會發圍

光復香港

旅遊警示根本係香港公安引發
市民個個都冇心機，都會少左出街

一雞死 一雞嗚。

啲藥房金舖執左，冇人承租啲業主就會減租。咁啲民生小店自然會番黎。開番舖自然又會請人，短期會有就業壓力，但整體就業長遠計影響有限，對民生影響唔太明顯。

係啲業主收少左租姐，佢死都唔減由佢吉舖咁我都冇計

拖係政府嘅策略 唔解決根本問題 仲話返人轉頭

係政府唔聽民意嘅惡果

咁先係回復正常

我做旅遊業 就算有影響 我唔怪示威活動
做依行好清楚 香港為左迎合大陸嘅市場改變得太多，以前好多世界各地既人黎山頂/中環/冰室/茶樓，真係感受香港特色，但近幾年呢 金舖藥房麻辣鍋通街都係。
佢地住賓館 即日來回，消費能力有幾強?

太過依賴單一市場 係惡性循環黎
我零願要返啲高質素旅客

利申 有機會被no pay leave既打工仔

轉型囉
前面好多例子
咩答唔到
答唔到就用google啦
大把文俾答案你

你老母on99 香港人有幾何落旅遊區買野
執柒晒佢租金回落香港人大把幾會創業，洗撚打工
到時個市場target返香港人需求，何樂以不為

總結，你老母奴性重

搞到d租咁貴 d小鋪死哂果陣有冇人幫佢地出過聲

是攬炒策略之一
置於死地而後生

點答都冇撚用架 佢只會話 佢食鹽多過你食米 你班後生靠老豆老母養又搞衰經濟 遲啲屎都冇得你哋食

點啊 你比人減人工未啊？

香港啲舖頭咁易就做唔住，係因為租貴呀！

同埋淨係做遊客生意嗰啲，執笠就梗係抵撚死喇

咁香港有病, 做手術停一陣工
但係之後可以回覆正常好
定由佢慢慢病入膏肓瓜埋好？

只佔~4%

直接:咁你香港經濟結構有問題，產業單一化，淨係做大陸人生意。你問下佢，藥房金鋪名店你邊樣係需要幫襯，佢地賺果時你有得分咩?落街搵野食又冇選擇而且愈來愈貴，全部俾晒落d租度。

間接:政府阻大家生活廿幾年你又唔講，睇個醫生做個手術等十年八載，排上樓又遙遙無期，而家香港人就係爭取番大家應有野。

傻嘅 你支持香港人 想執? 發夢啦

旅遊警示係因為示威者定黑警？
三個月收到香港經濟皮？咁係義士勁定香港經濟根本無想像中咁強？
你肯定經濟差全部係關示威？中美貿易戰好似先係主因

抵死，剩係識靠旅客

遲早嘅事
正如發豬瘟，咁賣豬嗰個怪邊個？怪啲人唔運豬落黎？定怪大陸班友殺晒啲豬？

唔係服務香港人既行業洗咩開咁多間舖,
留番多d舖位俾人開對巿民有用既舖頭啦

執係正常 果堆垃圾鋪長期倚賴自由行 而家自由行cut就緊係會執

地產霸權逼到一堆堆小店執笠果陣唔見你咁義憤填膺？八婆

八婆係我鬧你老母用嘅。你唔好講

經濟係要適當地衰退
唔係既話年年減息個個發大達唔好?

通常d 藍絲都唔識世界經濟循環嘅細節
Drill down 問仔細d
問咁又關佢咩事？ 賣唔出咪減價，d 嘢咪平d, 買餸平d 係壞事？
99% 藍都唔識告，甚至理解唔到

你話：關你撚事呀，佢賺你有份落袋呀?

我要爦炒

起底，不推文回覆

警察唔清埸就冇事啦，製造混亂的從來都是警察

佢哋多生意嗰陣有無出過力為下一代爭取？
無＝抵撚死

旅客基本上無咗大陸閪only
即係話本身啲舖頭靜靠大陸閪先生存到已經係畸形
開多啲小店比本地人消費唔撚好

日日都有啞口po
唔該連仔開個啞口台俾班啞口人士

叫你老母諗下如果示威而家停左，香港會變成點？

所謂旅遊業大部份就係蝗
鬼佬黎香港消費力唔強

黑警唔出黎 根本無舖會落閘
落閘係因為驚黑警9放tg
一放tg全間舖d野都唔要得

同埋做生意一向係好天斬埋落雨柴
本時過完新年咩行業都靜架 又唔見大家係度嘈

利申
我就係你媽口中受影響果d商戶

係警犬製造白色恐怖
濫捕tg放題
搞到人人唔敢出街
關示威咩事？

做生意緊係有賺有蝕
邊有一定賺架

叫所有受害人加入抗爭，強烈要求林鄭正面回應五大訢求止暴制亂！

全日本旺季連三百萬人次都冇，香港平均每個月540萬人次，消化能力差咁遠，又要冇咩睇，反而多人80%+，衍生大量社會問題。為左10%GDP，破壞大多數人的生活，一早就應該削旅遊業，降番落二百萬人次就ok

只係敢鬧啲佢心入面係弱者既人，真係好威

旺區啲鋪=賣金賣藥賣奶粉賣珠寶

你答我，邊忽係正常鋪頭
又唔見你樓下間麵包鋪藥房餐廳士多執笠

幾好行街舒服晒

幾好笑

旅遊旺區生意慘淡係經濟單一化嘅後果
根本淨係依賴大陸嘅經濟發展完全係畸形嘅
即使冇抗爭運動終有一日亦有爆破嘅可能

你自己將旅遊業完全傾側支那，怪得邊個？

點解呢兩日咁多人唔知點駁

你無答錯喎 係怪政府

中學通識都有教啦

未比沙士差

咩都post上黎

食開煙 但到到禁煙唔比我食 我就死添啊 叫你老母關心下我啦

03 之前先係香港全盛時期

五毛技倆

經濟周期黎架 邊有話永遠的繁榮架同佢講到時你重注盈富咪發達囉

我地配合緊中共大亞灣發展，
趕班食古不化既商人返上內陸

啱啊，台灣都停左大陸自由行，但人地政府一早就努力吸引其他國家嘅旅客同埋國外旅行

依家只係一個過渡期，本身20年前香港經濟起飛都唔係因為大陸旅客㗎啦

起左底 呢條五毛黎

示威者喺屋企食同兩深藍癈老嘈都要出街食，食飽先有力衝，係popo趕走晒所有人先無生意

有無諗過如果得示威者，o個度既生意係唔會差左....
無人敢去有示威者既地方係因為有警察，佢地會tg放題，鳩拉鳩打...

剩係招呼中國人唔招呼香港人
怪得邊個？

[代出］其實無論係輸係贏 有樣必定要長期做

你話政府肯一早回應咪唔會搞到今時今日咁囉

同佢解釋我地係要攬炒，過多幾年佢都死啦，仲擔心咁多做咩

點解會上到熱門

答佢：等咗呢個創業機會好耐，
一直想開糖水舖，咁貴租無偈，
而家等緊租金返去97水平就差唔多。
然後拎份計劃書俾佢睇。

問佢
有冇影響到你？

香港變中國 失業既人仲多

苦口良藥
忍下啦

咁都要問
咁耐以黎示威既重中之中 光復香港
要本土為主再繼而復興旅遊業 唔係俾藥房 金鋪 連鎖店 壟斷市場 炒完人 光復後會請番 唔可以睇野太短視

係咩 一我向耕田捕魚搵食

Decathlon 賣到冇貨

經濟唔好嘅時候又唔見你哋唔願意減人工

好多人俾租金跳樓死，佢又知唔知

賺撚到笑嗰陣唔講？
蝕嗰陣該就瀨地硬，吔屎喇。

海關禁毒，啲毒品拆家畀禁毒行動攪到無曬生意，
再持續落去啲毒品供應商一定執笠/炒人，大把人失業，仲有啲老童無「飯」開，遲早毒癮發作，攪到命都無埋。
最衰都係啲海關！

唔通人地平時賺幾多會同你講咩

證明旅遊業單依靠大陸係等於食白粉一樣+97前我地點生存？

一個sustainable嘅社會係唔應該靠遊客食飯

同佢講
啲示威者唔咁做
再咁落去你俾狗姦殺都冇人理

成日都有人開埋呢啲問人點駁既on9 post
家陣駁撚完係咪可以將問果個人染黃？

佢地就係一直出賣香港人, 未叫佢地嘔突已經偷笑啦

我同我老豆講人地蝕錢關你撚事咩
賺果時又無分比你
佢就自動收皮

山埃貨要掉曬，好難唔執

望下恆指升番幾多先講啦 佢地失業係佢地垃圾被淘汰
唔通我開間垃圾店又包賺咩

「哦」

不會失業，本身係班廢老做太多，後生仔要上位
廢老失業退休係應該！

旺角舖又關你事？舖頭係你地開？
我覺得在下老媽子要接受現實，人生無常
遲早要面對一國兩制的問題
依加咁亂係應該屌中央軍府係佢地搞到咁亂，唔可以怪香港，尤其真香港人！

光復香港！時代革命

林鄭係無能用！

無人叫你喺危險地方開鋪，開得就預咗有倒閉風險㗎啦，驚咪收檔囉

呢啲經濟只係益商家

賺唔賺都影響唔到市民

叫業主減租囉

根本旅遊業唔洗咁多人，依家無乜大陸人落黎應該高興，班導遊咪轉工囉

你老母係經濟好景有冇錢分

戒緊類固醇

不停加租加到小店執笠,你老母有冇問到班業主口啞啞?

第一點已經有啲問題 香港主要靠零售同出入口
但零售就係要靠旅遊帶旺 仲未計其他相關行業
呢個論點不穩陣 如果伯母讀書唔多都可以講嘅

大方啲認又點？商鋪？你仆心仆命做到隻狗咁幫商鋪賺緊幾百萬幾千萬一年個陣你老細有冇分多份花紅俾你啊傻西？佢老奉賺錢架？

開鋪無風險? 做生意實賺錢? 答我阿屌你老母

有無諗過係租貴先執

問返佢點解有D鋪頭依家反而排晒長龍？

首先,靠旅客做生意既鋪頭唔會對香港人有大既好處,佢地做既都係內地客生意
咩奶粉名牌手袋海味,你問你阿媽有幾可會買,D大陸人次次落黎都係咁買

如果呢D鋪頭執粒,係咪代表之後冇鋪頭會租
唔係,商人只會將目標旅客由大部分遊客變做香港人,
香港人咩都唔多,錢最多
如果依D鋪頭真係冇人租,鋪租一定開始減,到時物價亦都會減

香港GDP旅遊業唔係佔好大,你見3個月遊行,政府先出得一兩句聲話旅遊業少緊,証明唔係春袋
反而機場第一日去就要禁制令就知咩事

理性分析
示威當然會對鋪頭既生意有影響
例如行人少左，比較嘈等等問題出現
而且示威導致遊客減少
針對遊客既店鋪當然就收入大趺

咁應該點樣拆解呢？
香港有個稱號叫「購物天堂」
點解叫購物天堂而唔係旅遊天堂呢？
因為香港好多嘢都可以買到
而且係真貨，質素有保證
自從開放自由行以黎
越黎越多既店鋪依賴內地人消費
甚至出現一啲店鋪既顧客目標只專注於內地客人
咁樣係一個病態既現像
因為會壓迫到商店既多元化
你睇吓幾多傳統店鋪被呢啲單一化既店鋪霸左鋪位
果啲單一區域少左幾多本地人去消費
經濟上亦都會慢慢依附中國
就會慢慢失去獨立地位 失去議價能力
但你記住
一國兩制
雖然住同一間屋,但係兩個姓
唔可以失去自己既獨立地位

唔好ban我=.=吹唔落去喇

香港啲產業鏈本來就畸形
倒退未嘗係壞事
同埋你做生意包賺架？

咁都答唔到請問你呢三個月係咪訓左...

如果係扮問野既mon post 狗我就勸你算吧啦

問番你老母 經濟好個陣你得過D乜
買樓平左 食野平左？
通通都係相反 你買餸都知 越黎越貴
到而家經濟差左 反而青衣有80晚住
真係諷刺啦老母呀老母！

而家爭取既係未來
幾日生意額
同極度傾斜旅遊業嘅生意係完全比較唔到
係時候改變成個生態
唔好淨係顧住眼前利益

我P牌佬，中產，以前開個酒吧餐廳，以前租金佔我三成支出，今時今日你話呢，無做過唔好係度柒啦，做生意最無供勵咪業主

如果冇人反抗

送中通過左la

外資走晒la

全香港失業la

咁都唔識駁就自己進修下
咩都唔識同盲撐藍絲有乜分別？

講多句，香港人以前有沙士咩，屌你啦！路米大家行出嚟

後生仔搞破壞會影響民生同香港永遠玩完？

影響民生我同意，但要分清楚，激進示威活動只屬事件性，屬於短暫性/一次性。外國咁多暴動(真係死人)，例泰國曼谷，法國巴黎等等，佢地經濟有冇受到永久性影響？好明顯完全冇！
做生意嘅人好明白呢d只係短暫性影響，唔會影響社會結構同營商環境。
短時間社會經濟會受影響，但絕對可以慢慢修復！
再者，如果一個社會人民可以表達訴求同爭取，如果我係生意佬(純粹個人睇法)，我會非常欣賞同覺得呢度好值得投資，因為我唔需要下下睇政府面色(你估佢哋入中國做生意，用咗幾多資源同啲官打關係？)

反而

如果容許政府專橫、執法者濫權、選擇性執法、司法不獨立等等，呢啲先係真真正正結構性影響，呢啲先係永久性令香港永不超生。

拖累香港經濟的從來不是磗頭同火堆，而是極權制度。
(如果作為全球三大金融體制之一嘅香港，係可以咁簡單就比磚頭同火堆拖垮，除咗話你無知之外我都冇嘢好講🤦🏻‍♂️)

#兄弟爬山
#撤回不能救香港

其餘五個訴求，缺一不可！
1. 不特赦被捕人士 = 佢可以繼續拉其他人，即係如果你曾經和平遊行之後，行多咗少少出去馬路， sorry，你可以等住警察拍門鎖人，非法集結。

2. 不成立獨立調查委員會 = 正確化咗警察執法嘅姿態同標準，後果我都唔需要多講啦

3. 不重啟落實雙普選進程討論 = 已經違反咗基本法，都唔使等到2047年。一個唔係以香港核心價值作為管理理念嘅人，冇得到香港人認受性嘅人，今次逃犯條例，下次仲有咩？智慧燈塔？國歌法？辱警法？仲有千千萬萬千奇百趣嘅嘢等緊你

4. 林鄭唔下台。呢個我冇乜所謂。反正落實左雙普選，佢都唔會存在。

5. 暴動定性，呢個係最讀，香港玩唔玩元，呢個好大影響，外國人嚟香港做生意，首先要分析當地，一落咗暴動定性，呢個係好似一個人犯完法，之後留有案底一樣，咁你敢唔敢請呢條友？

簡單咁講，五大訴求，係為咗香港嘅發展

#五大訴求缺一不可

好簡單，用數據答番佢。香港旅遊業只佔gdp ~5%，對零售業影響少於20%，以上影響可以輕鬆被減租抵銷。香港各行業職位空缺年年上升，由其係服務行業人才極度短缺，現在依然有近80000個總空缺，失業率只有~3%。基本上因店舖結業嘅職位消失都可以由本身嘅職位空缺補上。
最後，問下佢，點解香港經濟如此發達，發展左已經咁多年，對勞工保障依咁差，貧窮人口比率依然高企，2011-2018年經濟增長期貧窮人口卻越來越多，由19.6%升到20.1%，超過130萬。貧富懸殊係已發展地區中最高，全球排行18，堅尼系數為0.539。一個如此不公，而且不公程度越來越嚴重嘅社會，佢點解忍心唔發聲。

有得食你就食啦講咁多

政府種嘅因
市民受嘅果

做生意太依賴一樣野不嬲係死罪
用中國人起油站個例子
呢d舖頭無今次活動都唔會生存得幾耐

次次大遊行d鋪頭都勁多生意，係班黑警搞到水靜鵝飛，靠旅客生意其實所謂旅客又咪大陸人，而家得中國人唔黎香港，個個其他民主國家既人黎睇野根本無影響

突發！！！應急天日全港悼念911 瓦解對家抹黑手段

幫幫手share

你老母又唔係做生意
關佢L事

你咪同佢講，番大灣區大把世界

一早講撤回未唔會咁囉，伯母又唔怪政府既

其實佢講既野係啱
如果唔想有任何損失
即係政府無論做咩我地都要啞忍
甚至只要你擦下黑警鞋
犯法都冇人拉
選擇企係高牆果邊梗係舒服

看長遠的好處，否則同藍絲沒兩樣。

汁啲濕鳩藥房囉 有幫襯開咩

旅遊業大好個陣，我有咩得益呢？ 除咗成條街都逼爆，成街藥房，金舖，化妝品，周圍都係内地黎掃貨。個啲收益一毫子都無落我袋，自己搞創科做到隻狗咁，地位又低，你哋憑咩要香港市民承擔所有惡果，自己賺easy money？

無人有責任幫你永世食自由行條水，其他行業既人呢？宜家金融業都畀內地侵佔緊啦，仲有邊一行有香港人既位置

通脹又勁，食飯搭車年年加，政府一句自由市場就話唔關佢事，政府做過啲咩幫助市民

全世界黎講，低增值既産業收益應該係較低，反之亦然；唔正常左咁耐，不平等獲利左咁耐左，咁你咪自己適應囉，其他行業好似地產佬，好景賺到魚翅撈飯，樓市不景佢都係自己轉行，平時好天斬埋落雨柴，開唔到單，一個月得幾千老底，咁點呢？

自由市場咪自己搞掂囉

冇錯

經營不善

咁樣租金先會平，小店先有機會租到店做生意
當服務對象由遊客變回香港人，受惠既係我地自己

係wor

岩 我果次去深水埗買野
有示威者都照開舖
Popo一出即刻落閘

個政府肯回應市民洗撚示威？抗爭者無付岀？屌你老母

話示威者破壞香港社會發展
但有冇認真諗過 每日150人落黎 再加上 行街淨係 得金鋪 藥房 名牌店 旅行社 化妝品店 先係最破壞香港呢個社會?

由冇左小販車 到 冇曬用心經營既本地小店
全部都開曬D 唔係比香港人去買野既店
食左十年既茶記 變左做 藥房
間唔中肝火燥想經過以前飲開既 涼茶鋪仔 一夜之間比隔離既 莎莎 吞食左

美食之都?
如果你係食指甲油大我都會認同既

6月份 一早叫徹回就咩事都無
7月份 捉曬啲勾結黑幫嘅黑警， 葉虎何君堯石鏡泉，就唔會咁大民怨
8月份 濫用私刑，插贓嫁禍，公然講大話，已經無曬公信力

早兩個月講撤回+獨立調查委員會，
咪唔洗搞到今時今日咁囉！

D食肆，商鋪靠遊客，抄到成條街d租貴晒，連帶做民生嗰d都要加價，惡性循環下市民咪要食貴野、買貴野囉

拎綜援都出雙糧，你重叫人去捱，有錢齊齊拎啦老媽子

炒高地價等你買貴野都唔屌
而家執粒先黎屌無得買貴野

關撚事, 有得賴就賴
垃圾鋪頭今年唔執過幾年咪一樣
租又貴, 香港又冇野好行
邊有人會黎

讀多啲書唔好映衰我地

咁簡單都唔識
中學已經學緊旅遊業單一化對社會既副面影響

商場行業單一，寡頭壟斷，冇最高工時，冇租務管制等問題之下

幾旺嘅鋪最終得益只係最上層

你老母係四大地產商之一？

樓主可能小學生呢，好多手足都好細個

佢鍾意周街大陸人？周街都藥房？買個空氣包都要$10？
佢鍾意既話係我地唔啱囉，梳

鋪租回復到合理水平 自然有人埋位
叫佢諗番之前幾次金融災難d 人生唔生存到
另外佢地點叫人共渡時艱 到近幾年生意gogogo 時又有無分甘同味

經濟轉型

一雞一雞嗚，呢頭有鋪執左果頭已經有新鋪開

777 立即接受 5大訴求, 清算黑警賊, 社會就可以立即回復太平

畸形經濟

仲有一個好重要的問題, 係現在黑警賊會武力鎮壓, 亂放 TG, 無差別毆打市民及示威者, 好多舖頭都要焗住拉閘唔做生意, 問題根源係邊, 都唔使再講到咁白架呱?

如果唔係有人示威，惡法通過，警權無限擴大，咁樣香港既自由就會大受打擊，資產同人身安全得唔到香港既法律保護，外資同富商就會恐慌性撤走。冇外資既話香港邊度黎國外產品？香港有幾多野係本土製造而唔係入口？你估D大陸人黎香港旅行係買香港本土貨？外資撤走商場要少幾多鋪幾多專櫃？係咪一樣會炒人？咁靠外資產品既商鋪係咪一樣會死？大陸人買唔到野係咪一樣旅遊業大減？

再講，旅遊業差只係因為示威？人民幣持續貶值，大陸旅客消費能力降低本來就係預期中既事。如果依賴旅遊業洐生既商鋪咁需要內地客既消費，大可以北上大陸做生意賺人仔。

講到尾，示威唔示威，兩邊都係死，一切都係林鄭同全球經濟環境既錯

租金太貴又話做唔住
租金低又話無客
人太多又話物價好貴
人太少又話無人幫襯

人地呀媽，你唔怪得點解自己咁窮
長志氣啦好嘛？

我想知靠旅客既鋪頭執左對我地真市民有咩影響

913 各大公園

914 天水圍/ 中學生

915 民陣遊行

執晒佢等佢無人租
業主減租物價降
餐廳去返20蚊一個飯
問你老母支唔支持

金鋪藥房賺大錢
關你老母咩事 股東嚟?

香港既租金貴到除左大地主同洗黑錢(WHICH IS同一班人)既人會做之外,根本唔會有人做得住,所以叫你阿媽根本唔洗擔心官2/富2既生死啦,THEY WELL DESERVED IT(佢地係抵撚死架)
EG.CWB最緊咪有間900M租金既汁左,只有神經病既先會覺得自己可以每個月都過千萬營利,有咁勁既公司(GOOGLE果D)都唔會分9成賺左GE錢比香港果班無料GE固化階級啦

1. 根本就係想攬炒

2. 根本租金貴到唔合理

3. 本身經濟週期

4. 中美貿易戰， 大陸本身就窮左

5. 人民幣貶值，自然少大陸客

6. 樓價、恆指有撚跌過；每次明顯跌幅都係出現o係貿易戰、人民幣跌既翌日

重點返翻去1. ，而家仲未攬炒到啊！抗爭者真係好唔爭氣

要怪，的確係要怪政府，社會動盪係政府做出黎，如果早日回應五大訴求，立即止暴制亂左；
換個角度，今次運動無發生過/失敗左，經濟一樣會變差，而且都唔會有民主，政策一直傾斜，日後經濟、巿民生活只會更差；
但係如果運動成功左，經濟同樣會變差（週期性、外圍因素同上），但會變左更民主、公平、公義社會

就算唔計深淺藍，本身就有一班只會買贖罪卷、假日民主鬥士唔想攬炒

之前有人post過古今中外既革命發動，只有 中產追求更民主 或者 低下層無法生活 2種原因促成。而家香港根本就仲有一大班中產未肯放棄既得利益而投入運動/一大班低下層苦苦爭扎中但未至於無飯開。

所以，目前最大機會成功，就係要大部分人都變「勝利球迷」去牆倒眾人推

除左等美國人權法，大家既文宣真係不可少，營造同保持投入度，比大家知爭取係會成功（大家既努力已經成功爭取左撤回條例，過去無一次有群眾運動能夠推翻政府決定，只係試過左右到政黨投票取向，所以呢樣絕對係史無前例）運動亦必需持續，同共狗鬥長命（時間唔會係用年計，只會用月計），大家必定勝利在望

popo 射tg 射到d 人唔黎
叫auntie 唔好倒果為因

執笠>空舖>舖租平撚死>叫你老母租嚟做生意啦

答：點解香港要靠大陸旅客搵食
人地外國遊客黎到無問題照繼續玩呀
不過無去翠華咋麻

夕陽行業唔死都冇撚用

本身就有問題，這些行業拉高鋪租，麵包店日買5000波羅包才能平租金(比喻)，當然要關門，問題本身不是示威者，不是自遊行減少。是租金本身就不合理。第二做生意本身就是汰弱留強，誰說做生意就一定有生意。第三不是所有行業都是生意差，有些行業是沒影響。

大陸個啲不是旅行客，旅行客去外地時買當地特色野，他們是主要為買比較可信的真貨而來，例如，金，奶粉，

吾係示威者 D保安 偽food panda 工程維修 點會有咁多工開呀

以前百萬人示威遊行 pp 嘅舖頭賺到笑添la

係香港唔會餓死

國際金融中心

旅遊業興起同死都係因為水貨
主要做旅遊既死係抵撚死

講左係點駁黨

為咗經濟 放過哩個政府講唔通
就係一即冇人理 去換虛假嘅繁華
哩家要還

減鋪租，d野賣平d唔好咩

政府讓步，一切都解決

香港係資本主義城市
發生咩事,市場會調節

又一個點駁黨

check 下旅遊業佔gdp 幾多

靠旅遊業 香港玩完九世

客源單一 無做好風險評估
係佢管理問題 執粒都係遲早既事

如果因為香港只有六日先舉辦嘅大型公眾活動而每呢啲所謂嘅鋪頭/旅遊行業收檔
咁係佢冇能力 本身都會執
又唔見你見啲財團/大鋪/連鎖店會執？

啲人唔亂拋垃圾搞到清潔阿嬸無工開係咪又要屌

問佢一句係警察射催淚彈封地鐵搞到無生意定示威搞到無生意呀?

冇錯， 而家運動係支持愛港小店， 幫襯本地店舖， 例如福榮小食平日下午四點都要排半個鐘。做蝗蟲生意嘅， 對本地香港人有害無益， 租金不停托高， 連鎖食肆不越嚟越多，越嚟越難食。香港改變一定會有人失業， 轉折之後就會好多就業機會， 靠實力贏取顧客！

送中過關
你覺得香港明天會更好？

監控系， 你覺得你以後有自由嗎。 社會評分系統， 你知道扣哂分後會怎樣嗎.....

啲鋪照開，狗唔放tg，根本可以你有你食飯，我有我示威

又係假膠post倒果為因
係邊個迫我地行出黎呀
咁你都唔識答？訓左三個月呀？

屌你 而家好生意奉旨㗎咩
物競天擇 適者生存
商界從來都係汰弱留強
唔洗屌政府或者示威者
你有料自然會有生意

生意好定唔好都唔關佢事
幾時變得咁關心社會

睇文啦 我同老母講左政府逼我地搞到咁
估唔到上左熱門

呢個係制度嘅錯
政府消極發展其他產業
過份依賴強國旅客
政府搵藉口將所有責任推卸落場運動係極之無賴嘅行為
另外中共係想借呢場運動掩飾國家積弱支爆張至嘅事實，企圖停旅行團訪港訪台，禁止人民幣被沽空

廢物

樓主五毛